# Описание датасетов

## Набор патентных данных на русском языке
Набор данных доступен по ссылке: http://dn11.isa.ru:8080/opendatasets/ru_patents_dataset.tar.gz

Набор данных представлен в виде архива со следующим содержимым:

* Csv-файл с разделителем “;” со следующими столбцами:
 - Id документа;
 - Относительный путь к файлу с текстом документа;
 - Относительный путь к файлу с метаданными документа;
 - МПК документа;
* Папка meta, в которой расположены json-файлы с метаданными документов (один документ – один файл); 
* Папка txt, в которой расположены plaintext-файлы с текстами документов (один документ – один файл);

**Количество документов:** 539 854

Для воспроизводимости результатов экспериментов на данном датасете была собрана дополнительная информация, которая доступна по ссылке: http://dn11.isa.ru:8080/opendatasets/ru_patents_dataset_meta.tar.gz 

Данный архив содержит три `.csv` файла (train, dev, test), содержащих списки ID документов из набора патентных данных на русском языке. Эти списки необходимы для разбиения набора данных на обучающую и тестовые выборки.


## Набор патентных данных на английском языке
Набор данных доступен по ссылке: http://dn11.isa.ru:8080/opendatasets/en_patents_dataset.tar.gz

Набор данных представлен в виде архива со следующим содержимым:

* Csv-файл с разделителем “;” со следующими столбцами:
 - Id документа;
 - Относительный путь к файлу с текстом документа;
 - Относительный путь к файлу с метаданными документа;
 - МПК документа;
* Папка meta, в которой расположены json-файлы с метаданными документов (один документ – один файл); 
* Папка txt, в которой расположены plaintext-файлы с текстами документов (один документ – один файл);

**Количество документов:** 568 329

Для воспроизводимости результатов экспериментов на данном датасете была собрана дополнительная информация, которая доступна по ссылке: http://dn11.isa.ru:8080/opendatasets/en_patents_dataset_meta.tar.gz 

Данный архив содержит три `.csv` файла (train, dev, test), содержащих списки ID документов из набора патентных данных на русском языке. Эти списки необходимы для разбиения набора данных на обучающую и тестовые выборки.

## Набор научных публикаций на русском языке
Набор научных публикаций на русском языке доступен по ссылке: 
http://nlp.isa.ru/fulltext_datasets/russian_journals_ml_dataset.tar.gz 

Набор данных представлен в виде архива со следующим содержимым:

* Csv-файл с разделителем “;” со следующими столбцами :
 - Id документа;
 - Относительный путь к файлу с текстом документа;
 - Относительный путь к файлу с метаданными документа;
* Папка meta, в которой расположены json-файлы с метаданными документов (один документ – один файл); 
* Папка txt, в которой расположены plaintext-файлы с текстами документов (один документ – один файл);

**Объём архива:** 18GiB. 


## Лицензия
Все описанные наборы данных предоставляются на условиях открытой лицензии [CCA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/).	